地位越高，就越要自甘卑微？

你地有無見過呢種人？

你們中間誰為大，誰就要做你們的用人。 凡自高的，必降為卑；自卑的，必升為高。

Matthew 23:11,12

點啊高完又低 低咗又高
無限loop

你試吓跟住呢個theory返工吖... 俾人蝦撚死都未收工呀...

簡單D黎講樓主想表達做得官既就要有官威,同古代咁青天大老爺

應該係
「有料的知自己好多野做唔到，而自我感覺不足」
「無料的反而無料扮四條，認屎認屁以為自己乜都得」

以基督為例

貴為至高者嘅獨生子，係靈界掌握至高嘅權柄，黎到佢自己一手所造嘅物質世界，卻選擇生於平民家庭，甚至係馬槽出世

佢輕視物質享受，縱使普天之下嘅財寶都係佢所擁有

非以役人，乃役於人，甚至將自己獻為贖罪嘅祭品，天父使佢復活，佢嘅子民就不至係罪裡滅亡，反得永生

基督耶穌此舉正正係自甘卑微嘅極致示範，世上無人能及，但有人就算做到 0.1%，天父畀呢個人嘅賞賜都不得了

自甘卑微令基督係靈界同物質界都贏得極大榮耀，天父甚至承諾堅立基督嘅國度直到永遠，令基督耶穌嘅榮光永世不絕

願一切榮耀，頌讚，都歸與基督耶穌，我地嘅救贖者，我地嘅好牧人，唯獨佢配得所有受造之物永遠嘅敬拜，amen

世人係永生同權勢之間，選擇左權勢，以至毫不認識創造自己，賜生命嘅個位至高者，耶和華以色列嘅神

所以世人心裡面充滿慾望，不停攀爬，不停互相超越，以致相咬相吞
佢地心裡面，毫不留餘地畀公義，真理及不願思考造物者嘅智慧

世人所建立嘅道，就係如何係社會上做個成功人士，如何攀上權力嘅寶座，如何留名青史，受人敬昂
又造出各樣嘅藉口去掩飾自己嘅意圖及對權勢嘅渴望
為左填唔滿嘅慾望，樂意不認識神，不惜與神永久隔絕，永遠不得天國嘅平安與喜樂

神卻為佢地預備一道橋，凡係願意認罪及悔改嘅人，可以透過呢條橋去歸向天父上帝，以致免於在罪中滅亡。呢條橋就係基督耶穌。

凡係見到天國主人基督耶穌榮美嘅人，就賤視世人嘅榮光，不去爭名逐利
又因為知道天國嘅大門為佢地打開，到左審判之日，天上必有賞賜，就係與基督耶穌同住天國，永不分離。Amen

其實你幾叻都好, 地位、權力、財富幾多都好
都要低調、謙虛做人
因為人無完美, 你總係會有不足的地方, 甚至自己有性格上的盲點睇唔到
如果你以為自己叻, 就好容易俾人妒忌、或者你的成長會停滯不前
反之, 如果你謙虛做人, 不斷努力, 反而不容易跌入陷阱, 有機會超越俾你強的人

其實就好似玩online game咁

當你有「有機會超越俾你強的人」嘅諗法，你思維入面已經唔存在謙卑

所謂「謙卑」只係你強加畀自己嘅掩飾，去遮蓋你心入充滿超越他人嘅慾望

所有 online game 入面都有個至高境界，係高位嘅玩家有一種居高臨下嘅優越感，望住係下面不斷爭札向上爬嘅玩家而沾沾自喜